特朗普當選 奧巴馬憤怒、質疑自己：有時覺得我或許來早了10年或20年

2016年11月9日，特朗普當選美國總統。10天後，奧巴馬抵達秘魯首都利馬，最後一次以總統身份出席亞太經濟合作組織領導人會議（APEC）。車隊走在利馬大街上，奧巴馬跟一同坐在總統轎車上的助手說：「如果我們是錯的，那怎麼辦？」

奧巴馬任內擔任副國家安全顧問兼演講撰稿人班傑明. 羅茲（Benjamin J. Rhodes），在下星期出版的回憶錄《In the World as It Is: A Memoir of the Obama White House》中，記下了這歷來首位美國黑人總統，在特朗普當選後的心路歷程。

大選後的第二天，白宮愁雲慘霧，奧巴馬曾嘗試令大家輕鬆一點，他甚至向羅茲傳了短訊：「天上的星星比地上的沙粒要多。」

只是，數天後奧巴馬再難保持樂觀情緒。他曾經對助手說：「也許這才是人民想要的。我為他設下良好的經濟環境。......人們只是要一個卡通人物」對，奧巴馬曾形容特朗普就像個卡通人物。一個關心自己就職禮上來了多少人，多於任何政策的人。

在即將離開白宮的一段日子，奧巴馬時而強調要看長線，時而忍不住發脾氣。他甚至質疑自己——那是非常罕見的——但特朗普的勝利，令他懷疑可能高估了自己在美國歷史上的影響力。

他讀了一篇專欄文章，斷言自由派只顧推動「假大空」的大都會全球主義，卻忘了身份對人的重要性。奧巴馬似有所感：「也許我們做得過火了。也許大家只想待在自己的族群。」

一眾助手都說，如果奧巴馬可以參加大選，一定會嬴，因為新一代對他的認同遠超過特朗普。然而，奧巴馬似乎連這一點也懷疑：「有時我覺得自己或許來早了10年或20年。」

面對一個未上任已聲言要推翻自己所做一切的未來總統，奧巴馬說覺得自己有點像電影《教父》中米高柯里昂（ Michael Corleone，阿爾柏仙奴飾）：「我差點就走出去了。」（《教父3》，柯里昂說「當我以為自己脫身了，他們把我拉回來」。柯里昂精心部署終止黑幫生意，但被黑幫中人破壞。他說完這句話後就中風，重返正軌的大計始終未能成功。）

羅茲又描寫APEC會議上，各國領袖對特朗普當選的反應。其中，德國總理默克爾對奧巴馬說，特朗普的勝出令她覺得必須要再次參選，以捍衛自由世界的秩序。當二人道別時，默克爾眼泛淚光。奧巴馬說：「現在只剩下她孤身一個了。」

垃圾力架馬

好撚彩你早10年參選，共產黨可以短10年命

quite錯，我畀畀啦膠奧巴馬

最偉大既美國總統特朗普

是我做錯

搵我呀？

你又知，可能人地而家白官 bbq緊

再做十年，中國吞左美國都唔定，全部設施用晒中興華為

奧巴馬至少改變到美國形象

由全球反美變為美軍來了我帶路

早10年被希拉莉選到台灣都賣埋啦

世界就係左傾得太過火，先有今日Donald Trump。正如有當年腐敗國民黨先有當年共產黨。

trump 做咗一年都冇咩問題
左膠成日講撚到世界末日咁

接受唔到trump做總統，咪成日踩佢囉

左膠既末日

收皮啦，唔好扮無辜
稜鏡計劃單野係你up頭架

你做得好好咩

屌你老母收皮啦奧巴馬

左膠馬收皮啦唔該

奧巴馬，係喇係喇，你最勁，得未？

全球反美?
吓?

佢來早了，因為如果侵侵早d上場，所有問題都會早d解決

唔好怪5毛

收皮啦，演講佬

依家侵侵重新令美國建立強勢地位一面倒壓制中國
咁樣對世界一定係好事黎

可以copy多個侵去歐洲就好

條撚樣當左自己係耶穌 又唔諗下自己搞到亞洲亂成咁

左膠治國等仆街

淨係識刷大陸鞋，仲識做咩？不如好似侵侵咁嚟啲改變，如果香港特首係侵侵會點？

侵侵依類人點會做到香港特首
支共就係最驚依類人上到位

剩係QE都夠佢死10次
香港樓咁貴有9成原因都係QE

我為他設下良好的經濟環境。......人們只是要一個卡通人物
良好經濟係邊？

條仆街8年養到支共而家咁撚串

其實最care就職禮少人就係班左膠，係咁用幅相黎笑鳩侵

希拉里到而家仲未認輸

隻力架以為自己係咩

係好撚在你個力架同八婆冇得再害全世界十年

當勞侵

又領布殊啲功
布殊喺執政末期做咗唔少穩定經濟政策

力架經濟唔好就布殊錯
阿侵經濟好就係佢岩
係咪所有總統政績都要計番前任

咁好老實 奧巴馬做果幾年
當中的確發生大恰細 弱肉 強食
作為一個世界統治者 咁既事係助紂為虐
完全係一個過失

大愛撚根本唔可能保衛國家地位

睇完我都打個突

部份正確
因為上任嘅政策好多時推到下任先行到

做港特第一個條件就係要無條件奶共

就係因為多得你隻力架唔少 成日不務正業
任內就搞同性戀 放任伊斯蘭教
好彩侵侵依家重回正軌

唔係話要一味刷大陸鞋，起碼唔會好似777咁以人地利益行頭先啦

作為全球第一大國既總統
竟然比到恐怖份子立國

明明德國肥婆比人偷聽條友有份 眼濕濕

世界太向左傾 加下傾少少右已經發曬癲

屌你老母
你真係好撚膠
第一次俾你呃
你連任果下都無乜感覺架啦

收左皮就唔好衝出黎r存在感

佢同默克爾快d收皮啦

條力架講到自己幾偉大
又唔見佢兩屆任期搞掂槍械管制？

仲幾有建樹添

世界大同 屌你老母

好彩有侵撥亂反正

我最撚睇佢唔起係敍利亞化武事件，佢自己講過好多次話見到用化武美軍就介入，到真係發生佢竟然怕死食言

捍衛和平獎

將佢講嘅嘢全部套返喺佢身上就差唔多啦

作為一個力架, 係佢任內力架s公然俾白皮豬警謀殺既case創哂新高

奧巴馬除左喊仲識d乜

當初吹到咁大 點知無事發生 唔繼續踩佢咪即係話自己柒
當初話移民果d走晒未

Speak softly and carry a big stick, you will go far
Obama先係經典美國總統
Trump呢d抓爛塊臉成個小丑咁只會搞衰美國
當美國唔係自由世界領導人 唔係民主燈塔 唔係移民(both legal and illegal)既天堂
仲憑乜野稱霸世界

我唔係撐侵
但麻煩obm收收皮先 因為你任內真係乜柒都冇做

奧黑選多屆應該都會贏

但民主黨偏偏揀左八婆出來
格食格

倒番轉港豬不知幾想政府乜都唔做

咪撚拎呢個垃圾城市同美國比

呢d 咪Obama 高明之處
佢公關勁到全世界都唔記得佢任內做左幾多下欄野
話佢大愛左膠個班係咪唔記得棱鏡計畫
成個中東亂到七彩 制裁俄仔 tpp
人地做下表面功夫你班傻Kai就以為佢真心
呢條力架先心狠手辣

係咪選到short 左 dnc 狗

你會唔會太睇少意識形態既威力

任內經濟復甦

仲要經濟，外交，國土安全都搞得幾好。而家仲兜口兜面同中國打貿易戰。

唔俾變性人參軍，叫女人係白宮著番似個女人，貿易戰係德政

淨係治isis不力都要反省下啦

侵侵管一年
經濟 國土安全 同歐洲比直頭神級
外交 中東亞洲歐洲全部臣服 俄佬係黑鬼年佬串到仆街 而家連影都唔見埋
冷戰以來 有邊個美國總統有咁既能力

真心唔明條垃圾奧巴馬拎咩同人比？

Isis因為條死黑鬼坐大 想出兵又怕死 只敢日日無人機炸 on9垃圾當自己耶蘇再世 痴撚左

演講佬
好認同

過埋6月12日應該都冇咩人會記得力架馬

Stfu nigger

屌你 直頭大劫啦
唔知美國人食錯藥
選撚左件無能垃圾
唔係侵出手
呢個世界玩撚完

唔係個黑鬼都唔知侵爺咁強勢工作能力咁強
亦唔係因為侵爺都差啲唔記得左美國係世界第一強國

有咁的軟硬件實力
其實只要搵個岩的人的行駛權力
根本就可以好好咁整頓成個世界

左膠永遠輸打贏要

侵侵唔錯 好過大左膠奧巴馬

黑鬼時期 隔幾日就有單isis斬頭 虐殺新聞
依家 連isis已經少聽
兩個總統個分別已經係度

到而家仲講緊閪婆普選票多過侵
選舉人票咁唔公平嘅話演講佬執政個陣又唔廢除？
如果侵真係學似荷里活班左膠講到係史上最差總統
咁佢就應該大比數輸俾閪婆啦
點會咬到咁近仲要贏撚埋

黑仔以為以把囗同埋佢身黑皮膚就天下太平！

侵侵上任一年多，陸陸續續兌現競選承諾！有姿勢，有實際！

黑仔慢下手入埋Gitmo，睇下仲有冇人可以叫你Mr. President

2018年3月25日